\exptitle{Медицинские весы}

\begin{enumerate}
	\item Измерьте силу трения поршня о стенки в выданных вам шприцах.
	\item Соберите весы из двух шприцов, соединённых носиками через трубку.
		Грузы можно использовать \emph{только для градуировки}. Ваши весы должны
		измерять массы в диапазоне $[ 100 ; 500 ] \unit{г}$ с погрешностью не
		более $10\%$.
\end{enumerate}

\medskip

\expequipment{два шприца, соединительная трубка, набор грузов, миллиметровая
бумага, скотч, нитки}

\expcomment{Отчёт в этом эксперименте не очень важен. Главное~---
продемонстрировать рабочие весы. Для проверки нужно подготовить несколько грузов
разных масс. В руки их детям не давать, только подвешивать к весам.

Весы должны быть готовым прибором, т.е. со шкалой. Никаких пересчётов на
коленке.

Сила трения в шприцах должна быть около $20\unit{Н}$, т.е. больше, чем все грузы
вместе взятые. Если она сильно меньше, то эксперимент теряет интересную часть.
Если она сильно больше или сильно зависит от положения поршня, то можно смазать
поршни маслом.

Возможно, вместо набора грузов следует дать мерный стакан и бутылку.

Этот эксперимент взят с республиканской олимпиады 2016 года. Условия и решения
этой олимпиады можно найти на
\href{https://github.com/antonmi/belpho}{\underline{github.com/antonmi/belpho}}.}
